成日聽人講飲食生意係最難做既一個行業

有無過來人人做過/緊分享下飲食樂與怒？
香港而家做飲食係咪真係好難搵錢，自己眼見租貴到hihi,人工又貴仲要難請，食材又加到痴晒線

做好既食物客人食晒既，又真心覺得vd食既成功感好大，但辛酸肯定多過其他行業好多

難做個個都走去做

難做但入門易

大場冇咁辛苦 但都係密密做

自己開細鋪就有返工冇收工 但係鐘意係客面前煮 佢地話好食就幾辛苦都抵

其實係最易做嘅生意，文盲都可以搵到食

唔洗交租應該輕鬆好多
老闆有做茶記，在尖沙咀有三間舖
一個月收番自己110萬租
但扣埋真係賺唔多

呢個係入場門檻低者，但做落要成功都係高難度動作

所以我諗係因為門檻低，需求大先會咁多人做，香港唔少好食高手小店好食過譚仔，但又有幾多間可以做到佢咁大

巴打而家自己做緊？

用porter 5 force 分析下說知

最on9句子
好多做唔住執咗又睇唔到？

做唔住同去做冇砥觸喎老友

除非你自己煮埋 唔係100%比廚房佬鍊住個春袋

同意

搞過，租同人工真係好金
地鋪租金幾皮野走唔甩，廚房同樓面細鋪仔3-4個人又幾皮，計埋食物成本燈油火蠟你計下一日要搵幾多

呢個都係 佢地唔妥話唔撈 間野冇人煮野又run唔到

tesla
spacex
製藥

一定要自己揸住個廚房做

最難撈但收入亦都最穩定
除非加租或者比人攪

我細個嘅時候（差不多20年前），屋企人喺港島區開飯店，

朝早4點，就要揸車出發去揀海鮮同其他材料，6,7點返到鋪食少少嘢就要開始準備，因為仲有有賣燒乳鴿，乳豬，準備功夫更多，

11點正式開門做午市，直到晚上12點晚市都無停過手，當時間鋪有兩層，經常由開鋪到收鋪都人來人往，長期滿座，又多人等位又有人訂枱，有時候佢地真喺忙到全日無食過嘢。

間鋪開咗5年，賺咗一筆，爸爸轉行用一部分嘅錢開工程公司，繼續事業。

另外一對當時合股嘅親戚就轉開茶記，到而家做咗20年，喺灣仔、大埔同中環都開過鋪，

高峰期有3間分店，不過佢地每朝5點就出門開鋪，晚上11點幾12點先收鋪，咩都落手落腳，全年無休，

佢地做街坊同寫字樓生意，食個午餐都喺$20幾蚊，包埋嘢飲嘅良心價。

由曾經3間鋪加埋，每個月賺20幾30萬，到後期得返1間鋪，雖然都仲賺到4,5萬，但最近業主再加租，佢地決定唔再做，退休休息下，得閒搵份PT做下，打人地工算。

做飲食工時好長，要預一筆資金，可能至少一年先回到本（好彩的話），賺到幾多又唔一定多勞多得，好多時要睇地理人流，有時候又要睇下運氣，啲小店就喺因爲啲無良業主喺咁加租，無論幾努力都只能夠放棄/轉租其他地方。

時間長(準備+營業時間+收舖整理),

我屋企都係開鋪，不過係五金同工程鋪
直頭搬左去鋪頭樓上住埋 星期一至五都圍住鋪頭開工

十分困身

一至日

做過pt樓面
見到老闆真係勁大個黑眼圈

如果係自己煮埋，因為真心鍾意研究煮野食，但點樣scale up 係一個問題
btw,我唔係好明點解一間餐廳要賣咁多款野食，我就咁諗10樣8樣，但質素好，係咪會好過你過百樣，但質素一般？定還是要係香港呢個市場生存，真係要百貨應百客？

認同，亦唔怪得好多好食既鋪頭，難做得大，做得大既又難好食
但我諗鋪租，同經濟周期都影響好大，我懷疑經濟差d 人少d 出街食

茶記？老闆係咪每日訓得3/4個鐘果d,我覺得呢種生活好撚痴線

多謝您咁有heart既回覆，其實香港真係幾k 型，我樓下燒賣魚旦食落係臭既都keep 住有人買，原因係壓縮食物成本先賺得夠多，同交到租，好野好似愈黎愈少人做，個個是但攞貨蒸熟佢就賣，成個市場都好似係劣幣遂良幣
其實係香港食物，租同人手成本係咪真係咁難平衡。。。

巴打賣咩？鋪頭坐幾多人？

push

廚房佬真係好惡
年年都有幾個月發脾氣話唔撈 扭屎忽花扭到加人工先返黎做 但明明煮野食都係落味精 (我識既廚房佬) 煮出黎又唔係好食

好心自己唔係做廚就唔好搞飲食,畀人鍊住春袋

唔係我搞 聽樓下茶記老細講

茶記廚房主廚一個月人工幾多？

幾雞嘢不等啦應該

大集團唔驚 但細間茶記真係比個廚房大佬揸住個春袋 佢一話唔做就成個廚房都一齊唔撈
不過我之前識果個廚房大佬基本上係跟間茶記休息 即係一年可能得7日假

總算有知音人明白香港既飲食文化係幾咁畸型

好多人只會為左個利益將全部野簡化 但平價食品唔等於唔可以有心做

我岩岩入行做西廚一年 機緣巧合下幫過一個大廚睇過佢間私房菜餐廳 工作絕對困身 你唔係發大黎做利潤都唔會點高 不過有心做飲食既有時都係純粹追求咩大錢

唔計遊客地區，大埔/屯門/元朗既租過去5-6年有無升左一個DOUBLE？我見我樓下唔算好旺50尺無位坐無冷氣既鋪仔都要近4萬。。。。。唔係好明點做得住

真心想知咁貴租 一日營業額幾多先夠

好多人屌食餐廳食物狗都唔屌，但再深入諗，租金高昂肯定係部分原因，要壓縮成本先維到皮

呢啲情況十幾二十年前就會發生，而家都係人多過工啦，
同埋資訊發達透明，
你上FB 果啲飲食交流gp ,如果待遇係市價合理，
post 上去大把人黎見工啦，
而且廚房你估人工好好咩，
個個都要養家，邊有以前話走就走，
大佬叫拉隊走，佢養埋班細呀？

人係鐘意選擇的，
即使最後佢地食黎食去都係果幾樣野

係架，餐牌上面長期有人叫的產品可能唔到3成，
剩底都係冇人會點，或者極少點的，
就咁睇你會覺得減剩3成產品件事就好有效率，
但其實你如果減左，
啲八婆又會話"車～得咁少野食嘅"
你要知道因為餐廳嘅功能唔係淨係解決飽肚呢個問題，
當然啦，
你可以話有啲地方淨賣一樣野都掂，
但係呢啲店佔成個市場比率有幾多呢，
就係反映你成功嘅機率有幾多啦

租都唔難頂，貴租未租D 冇咁旺既鋪囉，最多係頭一兩個月靜D ,之後都唔會好大分別，同埋一簽約都三年起，成本計到晒
最難頂係人工，真係年年加，政府仲要狂整基建，邊有可能夠佢地搶人
食材就呢幾年其實冇乜點升

經驗話比我聽，食品少選擇係等收皮
就算你件野點好食，靠單一食品你可能會旺一排，之後一二年就收皮，太多呢D 實例

我都見到香港個現象係咁，但就唔明點解，誇張D講香港真係可能係全世界平均MENU最多選擇既地方之一
其中可能真係租太貴，你唔賣多D野係吸引多D POTENTIAL既客就做唔住

而家最on9 係租約得果2,3年，
頭一年守到第二年開始賺錢，第三年啱啱回本做旺左個場又要比人加租
所以除非係gimmick 野搵快錢，
爆起左1,2年收皮，
淨返就係大集團sell 品牌，
做飲食要守，但香港個環境真係好撚難守到

如果唔係旺區而係街坊商場仔（非領匯），照計加租係咪應該無咁狼死？我睇到可能因為都係街坊生意，我見d 好幾間鋪頭做得唔太差既都一星期例休一日，再random 一個月休幾日

相對黎講係冇咁狼死 但都係要睇業主啦 話唔埋
不過知好多鋪每星期例休都係因為請唔到人

講落又似係，真係痴撚線。。。。

早十年做飲食比較易
都識幾多人十零年前創業做飲食係賺到錢
但呢幾年真係眼見好多鋪都開左幾個月就頂唔住
附近D鋪位係咁轉手

早排同開D貨供應商ge老闆傾
都話十零年前識好多餐廳一個月賺到十零萬
依家難好多了

飲食多數返六日呀嘛 咪索性例休個日一次過放晒假

自己經驗就四萬幾租ge鋪
要請3-4個人 每日平均做到7000蚊就賺到自己份糧
但講緊自己冇休息同埋多唔過請返黎D廚房幾多
不過唔同類型飲食 食材成本可以差好遠 呢個只係個人經驗

平均7000蚊...真係好似你咁講 要穩定成個月唔休息先得

其實唔使自己落手落腳做 但係我可以肯定 你廚房水吧咩都唔識就一定會比佢地食撚住
好多人開餐廳都係白紙一張 咁就死撚緊
個廚房玩野你又唔知 個廚房話走就走 大撚曬
所以開餐廳 你第一時間要比班廚房佬知既就係
‘我係請你番黎幫我做野 你做到既野我都識做 甚至做得比你好 你最好唔好撚同我玩野 要搵條友頂你個位一啲都唔難 最多請唔到人之前我頂幾日’

同埋飲食業真係最難既一行 偏偏好多人睇少依行
入行係易呀 但係汁粒仲易
出面亦都好多所謂既師傅係度厄飯食 所以唔識廚房既
我都係奉勸一句 浸多十年八載先開鋪啦

做生意包賺？
做手術包成功？
做媒人包生仔？

最怕人手流失，雖然冇話冇左邊個唔得，有人射波 你頂住上 ，你又係老細 做錯又唔屌得你

係時候翻學校讀書啦小朋友

無晒私人時間

屌 錯手 劣評左

唔怪得做飲食班人個個都咁燥底
因為真係好勞累

小本經營既話

開店除非你係頂返黎做，裝修、囉食牌已經俾左一筆錢

工作困身 下下要親力親為 一至日 朝7 晚11咁做 想休息下都難

樓面 廚房 洗碗請人難
D新移民完全係睇錢 唔會有歸屬感

仲有最垃圾係有個開飯平台 有時無啦啦俾人俾負評
唔多唔少都有d影響

小弟係其中一樣食材supplier

以食材黎計 係比以前貴左 不過我唔覺得佔一間食肆好重成本 租金先係最重成本 理由上面有巴打講左 有啲成績時 又話續約加租 的確好難做落去

人工好似上面巴打咁講 最好自己落手落腳
一黎唔駛俾人鍊春袋 二黎又慳返一份人工
我自己而家都無請人 所有野由買貨到送貨都係自己做晒 係無息休 不過做落又唔太介意

至於餐牌選擇多少呢個問題 其實係香港人普遍認知問題 由細到大行入茶記 港式粥粉麵飯 一陣又鋸個扒 又雲吞麵 燒味乜柒都有 的確好無效率
我自己出去想食餐好啲既都會簡間寧願專注做個範既先去食

重有一樣野係香港人根本對飲食係無見識可言 西餐食埋啲現成汁醬 都唔係餐廳自己煲既 都話好食好食 拉麵又係食啲現成湯底 點心又要畫龍點睛 又要大大粒 都完全違背左本身個件事 但香港人就為左打卡 又openrice個啲垃圾文誤導晒
好心班人信下自己味覺啦

最後講多樣野 就係周邊既行家見有對手就慌死自己執粒咁 打減價戰 鬥餐死 減到都唔知有無得賺 之後咪向我地supplier開刀 嘈呢樣貴 個樣貴
所以飲食業難做 係香港人自己鬥餐死鬥到而家咁既環境 惡性循環
不過我有時見差不多年紀既人都有心做飲食 都好感觸

而家既市道入場可能要預備1球多d
重要有d預備流動資金

叫易入門 (特別是平民化的茶記)

做生意最難果樣搵客都唔洗煩

只要你開左鋪就會有人入來試

如果連茶記都搞唔惦

其他更難

好多高質reply
就咁諗香港人未必唔識食，似乎真係租金人工太多連鎖店，好難afford 到唔用現成野，本身都忙到痴晒線，最後令d 客麻目晒，我見人地台灣早餐店賣三文治賣唔多過十款野，包係自己特製，奶味香又夠軟，肉係自己切，連個沙律醬都自己打，香港鋪又細，人又貴，如果本身仲要賣幾十款野點可能花咁多功夫成本同你整樣好野出黎
我最近行過荃灣出名特劈果兩間豆腐花鋪，心諗真係好on9,5蚊雙拼糖水加豆花，食落無咩特別係得個平仆佢個街，又時仲要免費送，但感覺真係好中國式做生意，見你好賣就係你隔離開一間諗住賤價劈死你，睇下邊個長命

香港人工已發展地區最低，香港人流又多
你拖人數再收客現金，點會冇得做，做唔掂係你唔投入冇放心機，不過辛苦係事實，樣樣野親力親為

平心而論香港地真係生活逼人，我就咁諗都唔怪得人地睇錢，本身住劏房公屋，仔女等住食同埋養，個個人都好大壓力 我覺得係香港既社會問題。。。k 9型

你試下個個文盲走去開律師樓開會計師樓？唔係100%執？

睇你咩區同scale 者，不過商場仔做街坊生意頂手既都要3/40萬/想稍為搞下裝修/用具，可能都要50/60萬。。。。真係好多後生仔既所有積蓄

咪撚柒得唔得
做唔住同難有抵觸呀麻屌你老母

我唔quote 上面咁長 就咁覆啦
其實我當西餐咁計 汁醬都係黎黎去去兩款 肉汁 麵撈 要打唔辛苦 同埋都放得 呢樣野做生意都係要考慮埋 有邊啲貨保存期耐啲
自己整既野 成本貴過啲現成野 啲食肆轉晒現成野 所以我地出街食啲野咁難食 都要收$50up

好似我做個行咁 我既貨要日日送俾客 因為盡量保鮮 一個客行入黎絕對食得出新唔新鮮
沙律菜咁計啦 爽唔爽已經反映到靚唔靚 而家賣沙律菜好鬼好賺 一兜仔加啲油醋賣成4，50蚊 啲OL最鍾意 成本都唔知駛唔駛$10

荃灣個度我知呀 唔止淨係佢 我地做supplier 既都係咁樣鬥法
而家啲食肆好鬼奸 兩星期或一個月報一次價 好似投暗標咁樣 等你地自己打自己 佢地咪拎到低價食材 質素點樣都唔會理
我一定唔會做呢啲生意 我認為做生意要有合理利益 無必要辛苦完賺得個一個幾毫
同埋我做supplier 入到靚而平既貨係自己有本事 唔應該我平入 要平賣
但好可惜 我呢行做老闆既都係啲廢老 啲行家個個鬥生鬥死 就係要做左單生意先 所有有時我都好心淡 成班行家無腦諗野

Wfc
俾錢食野仲要幫佢諗點解難食？

朋友開咗3間火鍋，頭幾年係賺到錢，到而家少人黎咗，反而仲成日遲出糧又拖貨商數，攪到而家人地唔比月結要舖舖清，越做越姑寒dllm抵撚死

有朋友係私人屋苑頂左間鋪仔 頂手費15萬
三張台仔 專做外賣生意多
早餐午餐最好賣 賣燒賣魚多蒸飯果d 唔使好好手藝

做區內人生意已經一日袋五千 （所有成本連自己人工3000）

個屋苑夠晒隔涉 長做長有檔野

5千係淨利？當你一個客淨賺20蚊，每日都要做250轉客喎，未做過但就咁睇個數字都幾得人驚

250係sales revenue
朝早早餐係無停手 d腸粉15蚊4條大把人買

咁點解汁左又咁多新開？ 又睇唔到？on99

做過米線連鎖店 一個早餐時段揾6000-10000
一個月 淨係早餐都揾廿幾萬
未計lunch dinner

agger 依家呢個k型社會 請人難過比人請

越來越少人自己煮

無錯！新商場開就比你d small company做開荒牛 當你叻 一年揾翻裝飾費 仲有2年比你揾 又加你租 迫你走

所以小店好多都唔會諗大商場，商場鋪有無得頂手？定還是仆街到每次轉都要你還原？

開緊
自己煮間舖得十零個位
點解咁多人開飲食
一來飯個個都要食
每日都要食
出街食飯嘅需求大自然多舖頭
二來本少
做我呢種大細既舖本就唔算大
廿幾萬隨時都可以開到舖
做埋都係好過返工出分糧少少
但想做大d 就難儲舊錢去開

做左幾年
好彩遇到個算好業主
續約加租加得唔多
仲有請到個好員工
信得過佢可以將部分日常營運嘅工作交比佢做

時間方面極度困身
朋友收工約食飯你永遠都唔會去到
工時長朝早出門夜一夜先返到屋企
我有拍檔分擔返工日子可以有一兩日休息

客人鍾意你煮嘅野
走嘅時候讚你兩句
或者食到乾乾淨淨
都會令你好有滿足感
同埋叫做自己係老闆唔洗比人屌同受氣
但另一方面飲食始終服務性行業
香港閪客真係多到仆街

因為班客會當你美食廣場
我做日本定食
行入嚟會問有無拉麵
有無壽司
有時有人食飯會話想飲奶茶
咁你咪要乜都做
可能係受茶記影響
乜都有得食
同埋要多款揀呢樣嘢太過根深蒂固
覺得選揀多就係好
好辛苦先說到拍檔唔好做咁多款
但去到日本好多舖頭都係得幾款嘢食
專門d 嘅甚至成間舖淨係食一樣野

其實呢個心態唔多好，
我覺得用人不疑，疑人不用係請人基本，
除非你本身係廚房出身，
如果唔係行家一出手，便知有沒有，
盞人地覺得你唔識扮識聲多多，更加唔會服你，
關係好難搞得好，
廚房佬心態都係打份工，
好似上面話，帶住成班人話走就走唔通個大嘅養埋佢地咩。

咁講啦，
正常你做一間餐廳老闆了解個運作流程，
明白人地做緊咩係必需嘅，
但如果帶住懷疑伙記心態，比佢地感覺到你成日防佢地出古惑，班人都唔會有心幫你做，
我見好多例子，
個老闆掉錢出黎開，
自己唔理跟住搵個心腹/親戚行外人落去睇舖，
乜都唔識，乜都管，乜都比意見，
收銀收錢又去成日check 人數，廚房試味又話人偷野食，
最後都係仆街收場，
呢啲就係典型行外人管行內人嘅失敗例子，
除非你係超小型3人檔口仔咁，
一眼望哂，唔到你唔落手啦

1球

1球我諗係由0裝修，或者15人以上大鋪？

無計，請人無乜條件只要唔怕攰，大把讀唔成書走去做。
炒散又有彈性時間又易揾，雖然得50幾時薪，但大把人走去做。
所以而家飲食pt得50幾時薪唔係無道理

50幾時薪，態度都唔係好得去邊，當野食又唔得時自然無客

有無人而家自己開緊？分享下點辛苦法
而家諗緊離開香港移民定試下自己小試牛刀開間外賣店/10人鋪仔因為 自己真係有興趣同小小理想，起碼叫趁年青試過，頂手蝕廿零萬都仲叫afford 到，可能會先打番幾個月至半年飲食工先

如果香港係一個可以講理想嘅地方，
你就唔會移民啦

你講呢句野嘅時候，答案已經好明顯啦

有得走好走啦，唔好咁on9 呀，
或者咁講，你認為你嘅理想值得犧牲你下半生，以及身邊人，你就去馬啦，
個人選擇冇絕對對錯的

開業成本高,裝修架撐貴,申請牌照麻煩,回本期長

我明

多款姐係冇樣精,材料量難控制

其實班港豬來來去去都係叫果幾款

賣唔晒仲可能要掉，醃好d 肉放多幾日都臭啦，菜仲衰都唔擺得，其實都好難唔浪費同埋樣樣做得好

飲食業做到死死下先賺得嗰少少
名牌舖頭賣幾隻貴錶貴手袋就賺到你幾百枱客都冇嘅錢

師兄做緊？

自己落手好困身架
好易做到厭惡
但有心既師傅唔易請

厭惡係因為太過重覆？

自己唔識煮,仲要越黎越難搵人既話真係比廚房鍊住春袋

自己係美國讀緊書, 半年前係間台灣移民兩公婆開既細舖台式餐廳返過part time

佢地賣既野有珍珠奶茶果類台式飲品 同埋D台式飯/小食 咩鐵路豬扒飯 雞扒飯 肉燥飯 甜不辣 鹽酥雞咁

但係除左沖野飲之外基本上佢地個廚房都係一個阿姨包辦哂大部份野 (廚房有3-4人 但個阿姨一個禮拜返足6日, 日更夜更都好需要佢)

後來我返左一排 個阿姨叫左佢D親戚入間舖到做 話就話介紹熟人 總之間舖除左果兩公婆, 有差唔多5個人都係個夠姨D親戚(成間舖加埋part time應該得12-13人左右)

後來個阿姨要求加左兩次人工 個老細都焗住加比佢 (印象中已經加到180USD/日 )

但係佢後來又要傾 話間舖佢好緊要 知間舖有d錢賺 要求每個月計營利再分紅比佢

個老細兩公婆緊係唔肯, 之後個阿姨威脅話如果唔肯就5個人一齊走 , (廚房計埋個阿姨有3個都係佢地自己人 )

後來個老細都係唔肯就範 無左個阿姨又做唔住 結果成間舖比個阿姨d親戚頂埋黎做

間舖係我住果區都幾出名 , 尤其而家美國唔知做乜好撚興boba奶茶, 果區又多華人 , 超撚好賺

題外話個阿姨係廣東人黎 返工會同我講廣東話

只可以講台灣人真係純d...廣東人見慣陰濕野。。

同埋果兩公婆點解唔學下呢，個呀姨平時病左都要有人頂架？做左咁耐一d 師都偷唔到？

呢層真係唔清楚

都係返左個零月

因為本來廚房入面有3-4個人

個阿姐有時day off其他果幾個都會頂到

但係其他果幾個有一半都係阿姐D人

玩死自己
咁都俾個姨請咁多自己友
其實有問題果陣就要搵人頂佢個位啦
雖然講就容易

我係果到做水吧 (沖珍珠奶茶 綠茶果D)

水吧個大佬都係台灣人黎 但係都係同個阿姨一伙

流失率高：樓面對閪客，就算廚房抽風幾好都熱撚到豬閪咁，效率例牌一個飛機/病就減大半

租金貴：業主見你撈得幾掂就加你租淨係識殺雞取卵，唔似得外國會做個可持續環境

人工福利：人工開得低咁撚辛苦無人做，時間閪又無人做

利潤：十分靠客既流轉速度餐廳為例一晚要走幾轉先為到皮，做飲食就要靠貨如輪轉，同酒店一樣亦都反映經濟情況

總知香港地主唔會識咩係可持續發展，見你開始多粒魚蛋我屌你老母要拎撚走我果粒先順氣

外國而家vd似都幾興asian food, 見好多做手打面/中式包做到風山水起。。。但你果邊d 租係咪都好貴？旺位？

個2公婆乜撚都唔識

間鋪賺錢同做到出黎名其實完全係個阿姨功勞黎,仲要做足6曰

佢要求分紅其實好正常,間鋪基本上佢一手包辦又做足6日,個老闆唔洗做出1份糧就拎哂人地大部分成果

做ceo 間公司都識畀部分股份佢等佢全心幫公司賺錢

以可以講華人連最基本管理手法都唔識

香港好多餐廳酒樓一開始啲野好好食,個廚見間野咁好搵就自然要求加人工之類,老闆唔肯咪走,之後間野咪難食顧客流失賺唔到錢or執

真係好仆街，但其實係咪最旺既街鋪先會咁誇張
如果避開旅客區，市中心，出名食街（深水埗/旺角）會唔會好d?
小店要係d舊樓/ 商場仔先做得住，所以元朗/荃灣/大埔先多有料又好食既小店？

當你發現隻金雞識生蛋之後，拍9佢羅友就生多粒你拍唔拍

都係睇班地主係咪仁慈

自己唔識煮就唔好做
大廚鍊住你春袋 賺錢虧錢都係睇佢

熱到豬西咁真係一個問題，但感覺上商場鋪倨廚房係會無咁熱？會唔會係廚房特別設計過，抽熱風送冷風（橫掂都係中央冷氣），加埋愈黎愈多鋪唔係用明火（除左要煮d獲氣野）

唔算旺區 細plaza入面細舖得6-7張檯
但係附近多華人住 所以生意都唔錯

貴過成本價已經被連登仔屌到仆街

gugugu

你去抄2個月散先再諗啦